機場禁示威 抗爭者向旅客道歉

機場禁示威
抗爭者向旅客道歉

網民昨手持標語，在機場向受集會影響的旅客90度鞠躬道歉。互聯網

【本報訊】一連五天的機場「和你飛」集會導致近千航班受阻，前晚更爆發警民衝突，對政府造成壓力。機管局昨使出撒手鐧，向法庭申請禁制令，禁止在機場內舉行示威，同時限制非搭飛機的人進出客運大樓，令機場進入半封鎖狀態。機場集會被迫中止，有連登網民昨發起「道歉大會」，向連日受阻的旅客公開道歉。

記者：鄧力行 李思潁 麥志榮

相關新聞：禁令有劃示威區 機管局拒人進入

機管局職員下午2時半在機場一號客運大樓張貼臨時禁制令，禁止任何人在機場指定範圍以外進行任何示威、抗議或公眾活動，亦禁止任何人故意及非法地妨礙或干擾機場的正常運作。禁制令即時生效，有效期直至8月23日。

禁制令列明入境大堂兩端各有指定示威區可以集會，但機管局表示，該局有權按運作情況取消或遷移相關示威區，而現時未有劃出示威區。換言之，現時在機場內任何地方示威均違反禁制令，執達主任可在警方協助下作出拘捕行動。

機管局職員昨午阻止無機票的市民進入機場。夏家朗攝

臨時禁制令列明入境大堂兩端（黃色範圍）各有指定示威區可以集會。

離境大堂部份位置（紅色範圍）實施管制，要求旅客進入前要展示護照和機票。

機管局拒答是否港府指示

違反禁制令可被控藐視法庭，資料顯示，2014年佔領運動期間，共20人阻撓旺角清場被控，最終社民連黃浩銘被判監四個半月、眾志黃之鋒判監兩個月，其餘人判緩刑或罰款1萬至1.5萬元。

同時，機場客運大廈由昨日下午2時開始實施進出管制安排，只容許持有24小時內啟程的機票、登機證人士以及機場員工，才可進入客運大樓。機管局行政總裁林天福表示，自上周五至今已有近千航班受阻，其中前日共421班。他拒絕透露申請禁制令是否由港府指示，只表示已獲董事局批准。

有連登網民昨發起道歉大會，在機場手持「SORRY FOR INCONVENIENCE HK is SICK」、「對唔住阻到你 但香港生病了」標語，向旅客90度鞠躬，又送糖果道歉。他們表示，道歉不會阻礙機場運作，不擔心禁制令。一群署名「一眾渴望自由民主的香港人」亦發表公開信指出，機場為唯一可安全抗爭之地，懇請被迫滯留或更改旅程的旅客，看在年輕人是為了社會爭取自由民主人權的份上，體諒其苦衷。

往重慶工作的市民陳先生表示，諒解較早前集會市民的行動，「呢個係林鄭（月娥）欠香港市民嘅一個交代」。他又指看到示威者在場舉道歉紙牌，坦言不會接受他們道歉，「佢哋冇做錯到，佢哋做緊一件啱嘅事」。

相關新聞：「支持港警 你可打我」

市民不介意因集會延遲旅程

不願上鏡的市民譚先生與妻女到法國巴黎旅行，因機場集會，最終需延遲兩日才能起行。譚先生指延遲兩日，令酒店及車票均重新預訂，需多花約一萬元，但他不介意，「對比佢哋（抗爭者）傷害，如被打同受傷，（金錢）都係好小事」。

民主派召集人毛孟靜直指，前日機場示威的暴力事件及阻旅客入閘是錯誤，她否認與示威者割席，但呼籲年輕人「停一停、諗一諗」，亦呼籲外界要了解年輕人因為早前警方喬裝示威者後而引發的緊張、焦慮、猜疑等不安情緒。至於前晚內地記者被包圍引致的衝突會否是北京經設計的「陷阱」，她認為：「未有證據，仍然有好大問號」。

旅發局譴責堵塞機場的行動，嚴重損害香港的國際形象。旅遊業議會總幹事陳張樂怡指出，機場集會示威活動導致至少120個旅行團受影響，7、8月出境團營業額較去年同期跌一成半，入境旅行團更跌五成。

市民心聲

乘客陳先生：
「唔明白點解現場冇大型集會，所乘航班都被取消。睇到示威者舉道歉牌，但唔會接受，佢哋冇做錯到，做緊一件啱嘅事。」

市民何先生：
「噚日機場集會確影響旅客，希望送啲小禮物（糖果）畀旅客，約六至七成旅客雖然嬲，但願接受禮物，交談後佢哋都明我哋點解咁做。」

示威者賴先生：
「禁制令係無恥嘅打壓，不過只係威嚇，唔足以令抗爭者恐慌，相信大部份示威者會撤至合法範圍。」

下一則
下一則
禁令有劃示威區 機管局拒人進入

禁令有劃示威區 機管局拒人進入
「支持港警 你可打我」
英記者爆粗反擊紅媒
警撐拔槍 不提打女人在先
紅媒明顯增 提問屢中選
大媽追罵瑪嘉烈醫護
解放軍壓港 特朗普籲冷靜
泰軍方擬派專機到港撤僑
公院醫護斥警製造人道災難
港大撤開學禮 理大生邀校長對話
被捕者：警疑畀廁所水我飲
港大學生會三「老鬼」挺身戰區選
被捕城大生指遭警壓斷臂骨

求推求推! 香港人可以同時試下「節奏抗爭」noise making protest!

[推膠招]全民係屋企都可以示威:Noise-Making抗爭法

818 手足要絕對和平！求求大家唔好衝！

依兩日trump/國際社會已經開哂口，關鍵時刻，咪掛住衝搞到外國幫唔到你口呀！！！

就算出老解，你反抗都唔會有用，之前都傾好左，出老解係全人類返屋企！

行前面既手足記撚住拉住d激動手足，唔洗理佢係咪鬼，總之睇撚住大家要冷静！

我地主動出手既話外國點樣幫你口？？？？你要贏老共緊係要引美帝打佢，依家就係關鍵時刻，所以要冷静俾老美有位出手！！唔通掉磚出魔法真係會掉得贏咩？？？？！！！！

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投啦 要過5,000正評
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）